原來支那人唔止食草,食土都得!

【河南千人吃土大會 瞬間掃光一噸土饃】
【製饃要素觀音土 曾是大饑荒災民食材】

河南濟源一大班人食泥養生？還當成盛事舉辦，今年已是第三屆！參加者爭先恐後仿如打劫金鋪的悍匪般，將台上的土饃盡情掃進袋，不消一會掃光一噸土饃！

土饃是何方神聖？它聲稱含有豐富的鐵、鋅、鈣、鈉等元素，是河南濟源特色食品。加入了雞蛋、芝麻、蔥花等配料的麵團，必須用當地的觀音土炒熟，篩走多餘的土，即可食用。連《本草綱目》亦有記載「壁土拌炒，借土氣助脾。」

土饃手藝傳承人王世平指：「土饃主要特性是助消化。過去是在當地這樣作為一種食品。走入人們的生活中，到現在生活水平提高了、社會發展了，所以土饃成了一種地方特產。發展到今天，它不僅成為一種美味食品，而且在當地形成一種產業。」

不過以往「觀音土」予人負面印象，在大饑荒時不少災民將觀音土磨粉摻和野菜、野草充飢，之後死亡。有醫生警告過量進食會導致便秘、高血壓等問題。

時移世易，遊子甚至說「一饃解鄉愁」：「在外地時候，有時候特別想吃家鄉的一些土饃特產，土饃在我的思緒裡一直代表家鄉的符號。今天聽到濟源有個「吃土大會」，今天特地從外地跑回家來感受一下家鄉的味道。」

亦有遊客慕名而來，一開眼界。

#吃土大會
#觀音土
#有線中國組

今鋪真係認輸了

呢啲先叫曱甴

一百歲唔死都有新聞

美國人邊夠玩
成日要食牛扒

其實唔算新聞佢地都好慘
當年大躍進河南餓死幾多人
估唔到今日支那咁發達都仲要食土

甴近平 毛曱東 江曱民 曱甴王 習近平 甴近平 警甴

食哂啲重金屬，幾L環保

食曱甴都得

曱甴王 甴近平

有冇人KEY曱甴近平食土又食草

土又食，草又食,全國只剩番石頭

鬼食泥?

石頭磨粉都食得

開定鋪賣飯盒 一定賺到笑

CLS

以前聽過中學阿伯副校長 真係話 大躍進磨粉夾野菜/樹皮食
真係痴9線

食豬瘟豬咪得

到底啲蝗係咩構造

觀音土含大量氧化鋁，食用後會有腹脹、手足浮腫、便秘等症狀
毫無營養成份，吃久了會死於營養不良。
在大飢荒時期曾被飢民當成食物充飢，
可暫時因胃部的填充對解除飢餓感。

算唔算係支那特色鞭屍大會??

佢地知唔知鎮反運動、共黨立國，大撚把人無野食食土，之後食到死撚埋

共產主義個個不事生產然後又吹到幾多產量
最後無野食就係要食土食草食樹皮
毛澤東依家仲掛係天安門
呢D先真正痴9線

點會有剩！鑿碎食埋啦